\documentclass[a4paper,12pt]{book}
% article - класс, служащий для написания статей
% а book для книг
% классов ещё много, лучше смотреть документацию

\author{Werwolf}
\title{Шпаргалка}
\date{Омск -- 2019}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsbsy}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}

\geometry{verbose,a4paper,tmargin=2cm,bmargin=2cm,lmargin=2.5cm,rmargin=1.5cm}

\begin{document}

\begin{titlepage}
	\begin{center}
		\Huge{\textbf{Шпаргалка для начинающего пользователя \LaTeX.}}
	\end{center}
	
	\vspace{2cm}
		
	\begin{center}
		\textit{Всё проще чем кажется}
	\end{center}

	\vfill

	\begin{flushright}
		\tiny{Автор: Дмитрий Марков}
	\end{flushright}
\end{titlepage}

\chapter{one}

\begin{center}
	\Large{Заголовок. Название..}
\end{center}

	Пример \LaTeX{} документа. Все просто как $2\times 2=4$.
	
	\textbackslash{}{текст за слэшем}.
	
	\textit{Текст выделенный курсивом}.
	
	\textbf{Жирный текст}.
	
	\underline{Подчёркнутый текст}.
	
	\textbf{\textit{\underline{Жирный и курсивный подчёркнутый текст}}}.
	
	Ещё можно выделить \emph{часть текста} в любом месте.
	
	- \textit{Диалоги предпочитаю писать так.} - сказал автор.

	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/LaTeX-font-size.png}
		\caption{Размер шрифта можно изменить так}
		\label{fig:fs}
	\end{figure}

\begin{comment}
	Комментарии
\end{comment}

\newpage

Ну и конечно переход на новую страницу (Разрыв страницы).

\chapter{two}
	
Эта глава без названия нужна для создания оглавления.

\tableofcontents
\end{document}
